\thispagestyle{empty}

\begin{flushright}
  \Large{\textit{\textbf{In memoria di Bagonghi}}}\\
  \rule{0.8\linewidth}{0.4pt}\\
  \vspace{0.5em}
  \normalsize
  \textit{A mia madre, per aver sempre creduto in me e \\ avermi spinto a dare oltre il massimo.} \\
  \vspace{1em}
  \textit{A mio padre, che anche se di poche parole, mi fai \\ capire quanto tu sia fiero di me con lo sguardo.} \\
  \vspace{1em}
  \textit{A mia sorella, per aver sopportato il mio difficile \\ carattere quando potevi mandarmi a quel paese.} \\
  \vspace{1em}
  \textit{Ai miei nonni, per la loro infinita disponibilità e \\ capacità di ascolto.} \\
  \vspace{1em}
  \textit{A te Marika, che ci sei sempre stata nei momenti\\ di crisi e di gioia. Averti accanto rende\\ tutto più semplice e leggero. } \\
  \vspace{1em}
  \textit{A Lorenzo, Francesco e Martina. Quei pochi\\ momenti all'anno in cui ci vediamo\\ sono momenti che porto nel cuore.} \\
  \vspace{1em}
  \textit{A tutti i gruppi in cui suono. Suonare\\ con voi è una gran valvola di sfogo. } \\
  \vspace{1em}
  \textit{Ai miei compagni di università, specialmente ai\\ miei due amici Simone. Avervi conosciuto\\ è stata la miglior cosa che mi potesse\\ accadere in questi anni di università.} \\
  \vspace{1em}
  \textit{Ad Oversonic, per avermi accolto e dato fiducia. \\ Un ringraziamento speciale a Simone,\\ sempre disponibile e all'avanguardia.} \\
  \vspace{1em}
  \textit{Grazie Prof. Dimitri. Grazie per aver creduto\\ in me sin da subito e per la pazienza che\\ ha avuto in questi mesi. I suoi consigli\\ sono stati di grande aiuto. } \\
  \vspace{1em}
  \textit{Grazie a tutti. \\\textbf{Mi sento fortunato ad avervi nella mia vita}.}

\end{flushright}

\clearpage